救護員戴口罩被捕 警拒答警員編號 揚言告消防阻差辦公

《禁蒙面法》生效後，警權進一步膨脹，因任何原因戴口罩的人士都會遭警方留難甚至拘捕。日前一名救護員放工乘巴士回元朗，期間一直有戴上口罩，途中被防暴警員截查。據知當時該名救護員十分合作，立即脫下口罩讓警員檢查，惟最終仍被拘捕……

休班救護員戴口罩被捕
《禁蒙面法》生效後引發多場示威，元朗區為其中一個主要戰場，日前一名救護員休班回家，途中在元朗被警員截查。他報稱不適戴上口罩，警方指其涉嫌非法集結將他拘捕，事後更到所屬的荃灣區消防局搜索。

據了解，該名救護員仍在拘留當中，事發當日他因身體不適，放工戴口罩乘坐巴士，落巴士時沒有脫口罩。不久後元朗區防暴警將他截停，並作出拘捕，翌日將他帶到荃灣區消防局搜索。

警不提供編號 揚言告消防阻差辦公

荃灣區消防局局長休假仍回局處理事件，局長要求警員提供編號不果，並揚言控告在場消防人員阻差辦公。據了解，局長不滿警員反應，已紀錄過程，並與工會商討向警方及保安局投訴，亦會與消防處處長討論。

消防處：一屬員正接受警方調查
消防處職工總會主席聶元風表示聽聞事件，正在了解當中，而過往有消防救護員犯法，均有類似到消防局調查、查封儲物櫃的情況。消防處回覆查詢時表示，該處一名屬員於10月5日在元朗區涉嫌干犯刑事案件，正接受警方調查。

文宣組

香港法治
忍唔住喺條街笑咗出聲

港警城管化

成班狗仔on99, 局長計人工計跳point分分鐘多過你幾隻狗加埋

屌你老母 班黑警唔撚制裁唔撚得
希望消防公開割鳩佢老母
希望依張相係不遠將來睇到

堂堂局長比條散狗仔屌 垃撚圾

on9人地局長呀你啲散仔popo咩態度呀

好大的警威啊，包大人。連政務司都屌得, 你區區一個分區局長算得D乜 ?

係行政架構上好似應該大過PC 好多下喎....

係大好多,
局長 (Station Commander，StnC) 即係 助理消防區長 Assistant Divisional Officer (ADO)
一般紀律部隊人員（主任級）薪級表第27 - 32點

人工同職級等同狗隊既警司

散仔都高級過你焗腸呀

係軍政府嘅帶領之下所有狗隻嘅官階都係高人一等

連政務司都屌得, 區區局長算得係咩

差好多級

民革式批鬥上線了

如果無法律制裁到班狗 真係要靠自己以為自己大撚晒

天下烏鴉犬果然一樣黑

真係好撚痴線